 北橫公路是全台灣唯一暢通無阻的橫貫公路，沿途景點繁多且獨具特色，2014北橫旅遊節即將在仲夏登場，桃園縣政府歡迎遊客來北橫三大步道漫步森呼吸、溪畔戲水享受盛夏涼意，享用甜蜜上市的山嵐珍珠水蜜桃。 2014北橫旅遊節以大溪慈湖為北橫公路的起點，配合沿線3條全新完工及修復的步道，包括天鵝湖步道、巴陵古道、水圳古道。將規畫不一樣的表演與體驗活動，結合在地文化及泰雅原民風情，讓遊客能一路玩上山，歡樂避暑逍遙遊。 夏季行經北橫，更不能錯過「山嵐的珍珠」水蜜桃上市的季節，粉紅色澤飽滿碩大的水蜜桃，是季節限定的珍貴在地美味，即日起至7月20日每周六、日，在慈湖停車場有拉拉山產地直送的水蜜桃展售會。